\defmathtask[task=669,class=6,]{merzlyak}
\huge

Заполните таблицу, если величина \( y \) прямо пропорциональна величине \( x \).

\begin{tabular}{
  |  >{\centering\arraybackslash} m{0.12\linewidth}
  || >{\centering\arraybackslash} m{0.12\linewidth}
  |  >{\centering\arraybackslash} m{0.12\linewidth}
  |  >{\centering\arraybackslash} m{0.12\linewidth}
  |  >{\centering\arraybackslash} m{0.12\linewidth}
  |  >{\centering\arraybackslash} m{0.12\linewidth}
  |}
  \hline
  x&15&&4&&1.2\\
  \hline
  y&&8&1.6&20&\\
  \hline
\end{tabular}

\begin{solution}
  Из значений в четвертом столбике следует, что величина \( x \)
  больше величины \( y \) в \( 4: 1.6 = 2.5\) раза, а величина \( y \)
  меньше величины \( x \) в 2.5 раза, что позволяет заполнить таблицу:
  \begin{align*}
    15 : 2.5 &= 15 : \frac 52 = 15\cdot \frac 25 = 6\\
    8 \cdot 2.5 &= 20\\
    20 \cdot 2.5 &= 50\\
    1.2 : 2.5 &=\frac {12}{10}:\frac52  = \frac{12}{10}\cdot\frac25 = \frac{24}{50} = 0.48
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \begin{tabular}{
    |  >{\centering\arraybackslash} m{0.10\linewidth}
    || >{\centering\arraybackslash} m{0.10\linewidth}
    |  >{\centering\arraybackslash} m{0.10\linewidth}
    |  >{\centering\arraybackslash} m{0.10\linewidth}
    |  >{\centering\arraybackslash} m{0.10\linewidth}
    |  >{\centering\arraybackslash} m{0.10\linewidth}
    |}
    \hline
    x&15&20&4&50&1.2\\
    \hline
    y&6&8&1.6&20&0.48\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

